
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [376. 摆动序列](https://leetcode-cn.com/problems/wiggle-subsequence/)

## 題目描述

<p>如果连续数字之间的差严格地在正数和负数之间交替，则数字序列称为<strong> 摆动序列 。</strong>第一个差（如果存在的话）可能是正数或负数。仅有一个元素或者含两个不等元素的序列也视作摆动序列。</p>

<ul>
	<li>
	<p>例如， <code>[1, 7, 4, 9, 2, 5]</code> 是一个 <strong>摆动序列</strong> ，因为差值 <code>(6, -3, 5, -7, 3)</code> 是正负交替出现的。</p>
	</li>
	<li>相反，<code>[1, 4, 7, 2, 5]</code> 和 <code>[1, 7, 4, 5, 5]</code> 不是摆动序列，第一个序列是因为它的前两个差值都是正数，第二个序列是因为它的最后一个差值为零。</li>
</ul>

<p><strong>子序列</strong> 可以通过从原始序列中删除一些（也可以不删除）元素来获得，剩下的元素保持其原始顺序。</p>

<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> ，返回 <code>nums</code> 中作为 <strong>摆动序列 </strong>的 <strong>最长子序列的长度</strong> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,7,4,9,2,5]
<strong>输出：</strong>6
<strong>解释：</strong>整个序列均为摆动序列，各元素之间的差值为 (6, -3, 5, -7, 3) 。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,17,5,10,13,15,10,5,16,8]
<strong>输出：</strong>7
<strong>解释：</strong>这个序列包含几个长度为 7 摆动序列。
其中一个是 [1, 17, 10, 13, 10, 16, 8] ，各元素之间的差值为 (16, -7, 3, -3, 6, -8) 。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,2,3,4,5,6,7,8,9]
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 1000</code></li>
	<li><code>0 <= nums[i] <= 1000</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你能否用 <code>O(n)</code><em> </em>时间复杂度完成此题?</p>


## 相關題目

- [贪心](https://leetcode-cn.com/tag/greedy)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目


